# Laboratorio 02

## Costruttori

1. Si rimuova dalle classi `Train` e `Student` il metodo `void main(String[])` ed il metodo `void build(...)`
2. Si implementi un costruttore a zero argomenti per `Train`
  - I campi dovranno essere inizializzati con valori di default *sensati* a scelta dello studente
3. Si implementi un costruttore che specifica un numero di parametri idoneo ad inizializzare la l'istanza della classe
4. Si implementi in autonomia il costruttore della classe Student
5. Si seguano le istruzioni riportate in `UseConstructors`
6. Facendo riferimento a quanto discusso a lezione circa la possibilità di richiamare costruttori esistenti nel corpo di un altro costruttore tramite istruzione `this`, si modifichi il costruttore a zero argomenti di Train in modo che riusi quello che accetta parametri per l'inizializzazione.
7. Si crei (se non già realizzato) un costruttore `Train(int, int)` dove gli argomenti passati siano i posti in prima e seconda classe, rispettivamente.
8. Si seguano le istruzioni in `UseConstructorsEvolved` per effettuare il test.

## Esercizio più avanzato
1. Si completi la classe `oop.lab02.constructors.Smartphone` con i campi:
  - `int nCPU, ram, sdSize`
  - `String brand, model`
  - `boolean hasGPS, hasNFC, has3G`
2. Si implementino nella classe suddetta i seguenti costruttori:
  - `Smartphone(String brand, String model)`
  - `Smartphone(String brand, String model, int sdSize, boolean hasGPS, has3g)`
  - `Smartphone(String brand, String model, int sdSize)`
  - `Smartphone(String brand, String model, boolean hasNFC)`
  - Costruttore con un argomento per campo
  Nota: ci si assicuri di usare `this` per richiamare i costruttori esistenti
3. Si utilizzino i commenti riportati nel `main` della classe per scrivere un test ed eseguirlo.